{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026078",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "용지"
    },
    "text": "用紙 (용지)\\n\n江原特別自治道 江陵市玉川洞1-1番地\\n\n1971年12月16日に江原特別自治道の記念物に指定されました。この場所は面積625㎡の碑と碑閣で、高麗末期の忠淑王の釜馬道尉である崔文漢を記念して建てられました。江陵チェ氏の始祖でもあるチェ・ムンハンは、高麗に対する忠義を守るために同志71人と共に豆門洞に入り、イ・ソンゲが朝鮮を建てて王になってから都落ちしました。彼は公州の夫人と一緒に松京に行き来し、国を心配していました。ある日、松景から帰る途中で馬を結び、手を洗っていたら馬が突然池に飛び込み、龍に変わって雲と霧に乗って消えたという伝説があります。それ以来、この場所は龍池と呼ばれています。かつては周囲が数百歩に及ぶ深い池でしたが、っと流れによって池が埋まり、田んぼとして利用されるようになりました。その後、1754年に江陵府使のイ・ヒョンジュンが再び池を掘り直しました。1920年にはチェ・ムンハンの子孫たちが龍池記念閣を建てました。衰退した後、1956年に子孫たちが修復し、石垣を積んで現在の姿になりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この用紙はどこに指定されましたか？",
            "answer": "江原特別自治道に指定されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの用紙が建てられたのですか？",
            "answer": "この用紙は、高麗末期の忠淑王の釜馬道尉である崔文漢を記念して建てられました。"
        },
        {
            "question": "この用紙はどのような場所ですか？",
            "answer": "この用紙は面積625㎡の碑と碑閣で構成されています。"
        },
        {
            "question": "チェ・ムンハンはなぜ都落ちしたのですか？",
            "answer": "チェ・ムンハンは高麗に対する忠義を守るために都落ちしました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの場所は龍池と呼ばれていますか？",
            "answer": "この場所は、チェ・ムンハンが手を洗っていたら馬が突然池に飛び込み、龍に変わって消えたという伝説があるため、龍池と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "龍池はかつて何で囲まれていましたか？",
            "answer": "かつては周囲が数百歩に及ぶ深い池でした。"
        },
        {
            "question": "龍池はどのように再建されましたか？",
            "answer": "1754年に江陵府使のイ・ヒョンジュンが再び池を掘り直しました。"
        },
        {
            "question": "龍池記念閣はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1920年にチェ・ムンハンの子孫たちが建てました。"
        },
        {
            "question": "龍池記念閣は何のために建てられましたか？",
            "answer": "龍池記念閣は、チェ・ムンハンの子孫たちによって建てられ、彼を記念するためのものです。"
        },
        {
            "question": "龍池記念閣はどのように修復されましたか？",
            "answer": "1956年にチェ・ムンハンの子孫たちが修復し、石垣を積んで現在の姿になりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 342,
        "QA": 376
    }
}